## `Abstract factory / Factory (Абстрактная фабрика / фабрика)`

Абстрактная фабрика — это порождающий паттерн проектирования, который позволяет создавать семейства связанных объектов, 
не привязываясь к конкретным классам создаваемых объектов

### `Проблема`

Нужно производить множество продуктов разных типов или с разной конфигурацией. 

![Alt text](https://refactoring.guru/images/patterns/diagrams/abstract-factory/problem-ru-2x.png)

Вам нужен такой способ создавать объекты продуктов, чтобы они сочетались с другими продуктами того же семейства. 
Это важно, так как клиенты расстраиваются, если получают не сочетающуюся мебель.

### `Решение`

Для начала паттерн Абстрактная фабрика предлагает выделить общие интерфейсы для отдельных продуктов, составляющих семейства. 
Так, все вариации кресел получат общий интерфейс `Кресло`, все диваны реализуют интерфейс `Диван` и так далее.

Далее вы создаете абстрактную фабрику — общий интерфейс, который содержит методы создания всех продуктов семейства 
(например, `создатьКресло`, `создатьДиван` и `создатьСтолик`). Эти операции должны возвращать `абстрактные` типы продуктов, 
представленные интерфейсами, которые мы выделили ранее — Кресла, Диваны и Столики.

![Alt text](https://refactoring.guru/images/patterns/diagrams/abstract-factory/solution2-2x.png)

Как насчёт вариаций продуктов? Для каждой вариации семейства продуктов мы должны создать свою собственную фабрику, 
реализовав абстрактный интерфейс. 
Фабрики создают продукты одной вариации. Например, `ФабрикаМодерн` будет возвращать только `КреслаМодерн`, `ДиваныМодерн` и `СтоликиМодерн`.

### `Структура`

Пример с GUI Factory

![Alt text](https://refactoring.guru/images/patterns/diagrams/abstract-factory/example-2x.png)

### `Применимость`

- Когда бизнес-логика программы должна работать с разными видами связанных друг с другом продуктов, не завися от конкретных классов продуктов.
- Когда в программе уже используется Фабричный метод, но очередные изменения предполагают введение новых типов продуктов.

### `Источники`

- [Подробнее о паттерне на refactoring.guru](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/abstract-factory)

- [Реализация на Java](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/abstract-factory/java/example)